\documentclass[11pt, a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[left=3cm, right=3cm]{geometry}
\usepackage{titling}
\usepackage{enumitem}

\newcommand{\subtitle}[1]{%
  \posttitle{%
    \par\end{center}
    \begin{center}\large#1\end{center}
    \vskip0.5em}%
}

\SetLabelAlign{parright}{\parbox[t]{\labelwidth}{\raggedleft#1}}
\setlist[description]{
  style=multiline,
  topsep=10pt,
  leftmargin=5cm,
  align=parright
}

% Headers & footers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead[LE]{\fancyplain{}{}}
\fancyhead[CE]{\fancyplain{}{}}
\fancyhead[RE]{\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\fancyplain{}{\bfseries\rightmark}}
\fancyhead[CO]{\fancyplain{}{}}
\fancyhead[RO]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[LE]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[CE]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[RE]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[LO]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[CO]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\fancyfoot[RO]{\fancyplain{}{}}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\begin{document}

\title{Dossier d'initialisation}
\subtitle{Dématérialisation d'un processus de paiement}
\author{
  COMETS Jean-Marie \\
  DELMARRE Adrian \\
  REYNOLDS Nicolas \\
  TURPIN Pierre
}
\date{\today}

\maketitle \newpage

\tableofcontents \newpage

\section{Contexte et objet du projet} % TODO
Établir une offre technico-commerciale de solution de ticket restaurant
numérique, proposant les points suivants :
\begin{itemize}
  \item introduire des caisses rapides en grande surface permettant à au client
    d’éviter une longue attente en prenant son repas de midi
  \item automatiser le paiement des tickets restaurants par l’entreprise ainsi
    que la distribution des tickets restaurants
\end{itemize}

Cette offre sera surtout fournie d’un business plan détaillé pour appuyer
l’intérêt de l’offre. \\

\section{Description des livrables}
\begin{description}
  \item[Dossier d’initialisation] ce document, fourni dès l’entame du projet
  \item[Expression des besoins] description de la solution demandée et mise en
    rapport avec la solution envisagée
  \item[Description des solutions] architecture applicative et technique, ainsi
    que benchmarking des solution de paiement et de leur interconnexion avec un
    SI
  \item[Business plan] définition des objectifs, description de l’organisation
    existante et des moyens à mettre en oeuvre pour atteindre les objectifs
    fixés
% Glossaire fourni séparément avec définition des termes métier employés dans l’ensemble des livrables. FIXME Finalement le glossaire est inclu dans le PAQ
\end{description}

\section{Gestion des tâches}

\section{Organisation de l’équipe}
\begin{itemize}
  \item Jean-Marie Comets (chef de projet)
  \item Pierre Turpin (responsable qualité)
  \item Adrian Delmarre
  \item Nicolas Reynolds
\end{itemize}

\section{Analyse des risques}
\begin{description}
  \item [FACTEURS DE RISQUE] 
  \begin{description}
    \item [Difficultés techniques] La spécificité du domaine d'étude demande une forte spécialisation des membres de l'équipe. 
    \item [Degré d'intégration et taille du projet] Le projet est ambitieux et complexe. Son envergure laisse présager une architecture modulaire
      entraînant des dépendances et interactions fortes.
      \Rightarrow Une forte rigueur organisationnelle sera nécessaire, et on peu envisager le recours à des méthodes de développement Agile (de type Scrum).
    \item [Configuration organisationnelle]
      \begin{description}
        \item [Travail collaboratif]
          \Rightarrow Mise en place de normes, d'un guide de style, de chartes graphiques et d'ouils collaboratifs.
          Définition du workflow-type du cycle de production et de validation d'un livrable.
        \item [Echéances]
          \Rightarrow Il est impértif de mettre en place un suivi régulier de la planification et d'un échéancier large.
          Le chef de projet et le responsable qualité doivent veiller régulièrement au respect des échéances et anticiper les suivantes.
      \end{description}
    \item [Instabilité de l'équipe] Une émulation mutuelle est nécessaire pour prévenir une éventuelle démotivation de l'équipe.
  \end{description}
  \item [RISQUES LIÉS AU PROJET] 
  \begin{description}
    \item [Risques financiers] En l'occurrence, il s'agira principalement de dépassement de volume raisonnble de travail.
      \Rightarrow Il incombe au chef de projet de mener à bien une planification stricte structurée par un suivi régulierdu temps de travail sur chaque tâche.
      Il sera nécessaire de prévoir des indicateurs significatifs de ces aspects sur les tableaux de bord de suivi de projet. 
    \item [Risques humains] D'éventuels cas d'incompétence seront prévenus par l'allocation de créneaux de veille technologique, et le recours systématique à l'entraide.
    \item [Risques technologiques] Pour prévenir la perte de documents, un ,gestionnaire de version sera systématiquement utilisé.
  \end{description}
\end{description}

\end{document}
